# Thuốc tránh thai khẩn cấp 24h

<p>Thuốc tránh thai khẩn cấp được mong đợi&nbsp;như một cách hữu hiệu để ngăn cản việc mang thai ngoài ý muốn, khi xui xẻo thiếu sự &quot;phòng vệ&quot;&nbsp;trong khi ân ái. Tuy nhiên, đã là thuốc tân dược&nbsp;thì sẽ có 2 mặt lợi hại, có công dụng chính và cũng có tác dụng phụ không mong muốn. Sử dụng <a href="https://suckhoe24gio.webflow.io/posts/tac-dung-phu-cua-thuoc-tranh-thai-khan-cap">thuốc tránh thai khẩn cấp 24h</a> sao cho&nbsp;phát huy hết tác dụng.</p>

<h2>Thuốc ngừa thai khẩn cấp là&nbsp;gì?</h2>

<p style="text-align:center"><img alt="tác hại của thuốc tránh thai khẩn cấp" src="https://uploads-ssl.webflow.com/5c6f51f489c368f94e72910b/623d41f48ac93ecec5501b0b_thuoc-tranh-thai-khan-cap-72h.jpg" style="height:300px; width:450px" /></p>

<p>Thuốc ngừa thai khẩn cấp dạng viên nén chứa tỉ lệ&nbsp;progestin mức cao. Progestin là một thành phần cấp thiết giúp ngừa thai, có lợi ích ức chế quá trình rụng trứng, ngăn sự đậu thai và không cho trứng làm tổ.</p>

<p>Thuốc tránh thai khẩn cấp chỉ sử dụng sau quan hệ tình dục không an toàn. trong trường hợp sau thời điểm uống bị nôn thuốc ra ngoài chị em&nbsp;phải uống ngay một viên khác bổ sung, hoặc dùng nếu thời điểm đang dùng thuốc phòng tránh thai thường nhật mà bị quên uống quá bốn mươi tám giờ trở lên.</p>

<p>Thuốc ngừa thai khẩn cấp không có lợi ích thay thế thuốc phá thai hoặc giúp ích thay thế các giải pháp phòng tránh thai vỡ kế hoạch khác. bởi vì thế thế, nữ giới hoàn toàn nên tránh lạm dụng hoặc sử dụng nhiều vì có thể sẽ gây nên một vài biến chứng nguy hiểm.</p>

<h2>Cơ chế hoạt động của thuốc phòng tránh thai khẩn cấp?</h2>

<p>Thuốc ngừa thai cấp tốc cũng tương tự như thuốc viên phòng tránh thai hằng ngày, nó có chứa hoóc-môn nữ progestin. nhưng mà, hàm lượng đẩy mạnh tố progestin trong thuốc ngừa thai khẩn cấp cao hơn nên sẽ làm ngăn chặn&nbsp;rụng trứng&nbsp;và làm đặc chất&nbsp;nhầy cổ tử cung, kìm hãm sự di chuyển của tinh trùng vào lòng tử cung; ảnh hưởng đến sự vận chuyển của tinh trùng và trứng ở ống dẫn trứng, trở ngại sự thụ tinh; kìm hãm sự hình thành và phát triển của nội mạc tử cung, kìm hãm sự làm tổ của trứng đã thụ tinh.</p>

<h2>Dùng thuốc ngừa thai cấp tốc trong trường hợp nào?</h2>

<p>Thuốc tránh thai khẩn cấp là một giải pháp ngừa thai cho phái nữ sau thời điểm sex không được giữ an toàn. Thuốc được chỉ định sử dụng khi hai người nam - nữ có hoạt động tình dục với nhau không dùng cách tránh thai hoặc có sử dụng bao cao su nhưng bị thủng hay bị rách. tỉ lệ khác cũng có thể sử dụng lúc phái nữ đang dùng thuốc uống tránh thai mà quên uống từ 2 ngày trở lên, đang sử dụng thuốc tiêm ngừa thai mà thời gian tiêm bị chậm kỳ quy chuẩn. bên cạnh đó, viên thuốc ngừa thai khẩn cấp cũng dùng được lúc đối tượng nữ bị cưỡng bức sex.</p>

<h2>Một số triệu chứng có thể gặp sau khi uống thuốc ngừa thai khẩn cấp</h2>

<p>Dù việc tránh thai bằng thuốc nội tiết có thể không thực sự gây hại nặng hơn cho sức khỏe chị em, tuy vậy việc đưa một vài loại nội tiết vào cơ thể làm sửa đổi quá trình hoạt động bình thường của cơ quan sinh sản thì chắc hẳn sẽ hiện diện những biểu hiện bất thường. dựa vào loại thuốc phòng tránh thai mà bạn uống hoặc trạng thái sức khỏe thể chất ngày nay mà cơ thể hiện diện các biểu hiện khác nhau. đa số các trường hợp khác thường sau thời điểm uống thuốc ngừa thai khẩn cấp đều thuộc 5 nhóm dấu hiệu sau:</p>

<p>- Ra máu ở âm đạo: Đây cũng được coi là một trong những dấu hiệu có thể gặp sau thời điểm uống thuốc ngừa thai cấp tốc khá phổ biến. hầu như các loại thuốc ngừa thai cấp tốc đều có chứa một lượng estrogen và progestin khá cao (hai loại nội tiết tố là nguyên do góp phần gây ra chảy máu âm đạo trong kỳ kinh nguyệt). dù đây là dấu hiệu thông thường chứng tỏ thuốc phòng tránh thai có công dụng, thế nhưng trong một vài tình huống việc chảy máu âm đạo lại có thể là dấu hiệu chứng tỏ cơ thể bạn đang không khỏe mạnh. chi tiết thì hiện trạng xuất huyết âm đạo có thể là do mắc các bệnh về nội tiết tố hoặc bị sảy thai, có bầu ngoài tử cung...</p>

<p>- Tác động đến tuyến vú: Hiện tượng căng tức vòng 1&nbsp;có thể hiện diện ngay sau khi uống thuốc phòng tránh thai nhưng thường sẽ mất đi thời điểm thuốc đã hết công dụng. nguyên do là do việc giữ nước trong quá trình bài tiết ra hormone nữ quá mạnh.</p>

<p>- Tác động đến hệ tiêu hóa: Theo một khảo sát về những dấu hiệu của người uống thuốc tránh thai đã chứng minh rằng, có tới hơn một nửa các phái nữ xuất hiện biểu hiện buồn nôn, có khi còn là nôn mửa ngay sau thời điểm uống. Thuốc chỉ có lợi ích phòng tránh thai nếu thuốc được đưa vào cơ thể ít nhất 2 giờ đồng hồ. bởi vậy vậy, trường hợp uống thuốc ngừa thai khẩn cấp mà bị nôn lập tức thì phải uống lại một liều khác để có công dụng. ngoài ra, một số trường hợp các phái nữ uống thuốc phòng tránh thai cũng có thể xuất hiện nhận thấy bị chướng bụng, chướng bụng hoặc đau bụng.</p>

<p>- Hệ thần kinh&nbsp;có thể cũng bị tác động bởi thuốc ngừa thai: Các người phụ nữ sau khi uống thuốc thường sẽ nhận thấy xây xẩm mặt mày, đôi lúc là đau nhức đầu hay thị lực giảm,...<br />
<br />
Những dấu hiệu khác mà bạn có thể gặp phải sau thời điểm uống thuốc tránh thai như: Tình trang chu kỳ kinh nguyệt không đều, rong huyết nguyệt, khí hư tiết ra khác lạ, tâm tính bị thay đổi, cực khoái tình dục bị giảm sút...</p>

<h2>Vấn đề cần quan tâm khi&nbsp;sử dụng thuốc ngừa thai cấp tốc</h2>

<p>- Chỉ được dùng thuốc ngừa thai khẩn cấp nếu quan hệ tình dục không sử dụng các giải pháp phòng chống như không uống thuốc tránh thai thường nhật, không sử dụng &quot;áo mưa&quot; hay &quot;áo mưa&quot; bị rách.</p>

<p>- Liều lượng&nbsp;thuốc ngừa thai cấp tốc có thể cao gấp 4 lần thuốc ngừa thai thường ngày bởi vì thế đừng nên quá sử dụng nhiều, sự biến đổi hormon trong cơ thể có thể gây ảnh hưởng sức khỏe thể chất.</p>

<p>- Tránh&nbsp;dùng quá 2 liều tránh thai khẩn cấp loại&nbsp;một&nbsp;viên&nbsp;trong vòng 4 tuần.</p>

<p>- Mặt hàng&nbsp;thuốc tránh thai khẩn cấp hai viên thì cần uống đủ cả hai viên mới đảm bảo&nbsp;được tác dụng.</p>

<p>- Hầu hết các loại thuốc ngừa thai cấp tốc chỉ có công dụng thời điểm sử dụng sau khi sinh hoạt tình dục không quá 72 giờ.</p>

<p>- Trường hợp xuất hiện nhiều triệu chứng khác lạ sau khi uống thuốc cần cố gắng tìm đến sự trợ giúp từ các bác sĩ kiến thức.</p>

<p>- Nữ giới đang mang bầu không được sử dụng thuốc ngừa thai cấp tốc.</p>

<p>- Thuốc ngừa thai cấp tốc không có nguy cơ phòng chống các bệnh lây truyền qua đường tình dục.</p>
